# Создание HD карты по пройденному маршруту

Для того чтобы создать карту по пройденному маршруту нужно использовать режим записи cyber bag'а во время поездки. Включается он триггером "Data recorder" или "Recorder" на панели "Module controller" интерфейса Dreamview.

!На данный момент присутствует проблема с потерей концовки записи, поэтому рекомендуется при записи не останавливать Recorder сразу же. Секунд 20-30 ожидания должно хватить.

После этого нужно извлечь набор пройденных точек из записанных пакетов, делается это следующим образом:
```
python /apollo/modules/tools/map_gen/extract_path.py /apollo/my_new_exciting_map.txt /apollo/data/bag/2019-07-26-19-00-00/2019-07-26-19-00-00.record.0*
```

Итог - сгенерируется файл /apollo/my_new_exciting_map.txt с набором точек из пакетов 2019-07-26-19-00-00.record.00000, 2019-07-26-19-00-00.record.00001, и т.д.

Далее - передаем этот файл скрипту создания карты:

```
bash /apollo/scripts/create_map_from_xy.sh --xy /apollo/my_new_exciting_map.txt
```

По итогу выполнения в /apollo/modules/map/data/ сгенерируется директория my_new_exciting_map/, в которой будут лежать файлы карты. Теперь их можно подгружать в Dreamview, в правом верхнем углу. Если Dreamview был запущен на момент создания карты, его нужно перезапустить:

```
bash /apollo/scripts/bootstrap.sh stop
bash /apollo/scripts/bootstrap.sh
```

После перезагрузки интерфейса карта станет доступна.

![DW1](images/DW1.png)
![DW1](images/DW2.png)

### Потенциальные проблемы:

**Карта выбрана, модель машинки не появляется на экране после включения локализации**

Такое бывает если вы при запуске интерфейса сразу выбрали новую карту, а потом включили GPS. Суть проблемы пока что не ясна, решается переключением на предыдущую карту. То есть поменять карту на ту, при которой подложка с моделью машины работали, включить локализацию, и затем снова поменять карту на свою. После этого можно включать GPS, все должно заработать.

**Что если нужно изменить свойства построенной полосы?**

Все величины пока что задаются внутри /apollo/modules/tools/map_gen/map_gen_two_lanes_right_ext.py

1) Ограничение скорости

Свойство lane.speed_limit = 20.0 устанавливает ограничение скорости на полосе lane в 20 м/с

2) Ширина полосы

LANE_WIDTH = 3.3 устанавливает ширину полосы в 3.3 метра

3) Направление движения:

По умолчанию routing задает однонаправленное движение в ту сторону, в которую происходило движение при записи. При желании, это можно изменить:

lane.direction = map_lane_pb2.Lane.FORWARD задает полосе lane направление, соответствующее направлению записи

.BACKWARD -Обратное направление

.BIDIRECTION - Двунаправленная полоса движения

4) Тип разметки:

Для каждой линии (слева и справа) задается свой тип разметки:

type = lane.right_boundary.boundary_type.add()

type.types.append(map_lane_pb2.LaneBoundaryType.DOTTED_WHITE) - Задает правой линии тип прерывистой белой. Возможные параметры:

UNKNOWN = 0 - Неизвестно

DOTTED_YELLOW = 1 - Прерывистая желтая

DOTTED_WHITE = 2 - Прерывистая белая

SOLID_YELLOW = 3 - Сплошная желтая

SOLID_WHITE = 4 - Сплошная белая

DOUBLE_YELLOW = 5 - Двойная желтая

CURB = 6 - Пересечение с велосипедной/мопедной дорожкой/бордюром
